前駐華外交官：中共特務滲透瑞典

前駐華外交官：中共特務滲透瑞典

費斯克修

整個調查過程中，至少有25人錄取口供，除了案件主角及酒店與會者外，還包括前瑞典駐華文化參贊費斯克修（Magnus Fiskesjo）。費斯克修以專家身份作證時，把劉汶軒和密維拉以商人身份參與桂民海案比喻為「中國式KGB」。

相關新聞：劉汶軒生意遍中港 涉足文化、教育

曾助桂赴瑞典留學

費斯克修接受記者電話訪問表示，瑞典境內疑有中國國安特務進行滲透工作，他懷疑兩名商人是受命行事，就像中國式KGB，若他們不是受僱於中國情報機構，也定必是遵照中共的建議或指令行動，「瑞典國安局已重複警告，中國、俄羅斯及伊朗等外國勢力在瑞典從事多項間諜活動，試圖影響瑞典人和外國。」費斯克修曾是瑞典駐華大使館人員，認識不少中國文化界人士和藝術家，與桂民海於1980年代結識，當時桂是年輕作家及詩人，後來他有興趣到瑞典留學，費斯克修協助他處理簽證事宜，自此一直保持聯絡。兩人對上一次見面在香港，已是2012年的事，他對桂被捕感到震驚。

桂民海案牽動中瑞關係變化，更引發林戴安事件。費斯克修稱，2018年他曾在斯德哥爾摩與林見面，形容她不是中國通，不曉中文，上任大使前對中國認識不多。那次會面，林詢問他對桂民海案的看法，「她給我留下很好的印象，感覺她在做大使該做的事，嘗試聆聽不同意見。」

林戴安目前被控「未經授權與外國勢力協商」，費斯克修指根據案情，她有可能被入罪。瑞典政府有既定的外交政策，外交官必須遵守政府指引行事，林在事件中的個人行為，與官方原來政策不同。